%!TEX root = ../main.tex

\documentclass[%
    paper=a4,       % Papiergröße
    fontsize=10pt,  % Schriftgröße
    ngerman         % Option für deutsche Sprache
]{scrartcl}

% Basics für Codierung und Sprache
% ===========================================================
\usepackage[final]{graphicx}          % Einbindung von Grafiken
\usepackage{subcaption}               % Labels bei verschachtelten Grafiken
\usepackage{babel}                    % deutsche Silbentrennung, etc.
% ===========================================================

% Farben
% ===========================================================
\usepackage[usenames,x11names,final]{xcolor}
% ===========================================================

% Mathe-Pakete und -Einstellungen
% ===========================================================
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[bigdelims]{newtxmath}		% moderne Mathe-Font
\allowdisplaybreaks						% seitenübergreifende Rechnungen
\usepackage{bm}
\usepackage{gauss}
% ===========================================================

% TikZ
% ===========================================================
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}					% kommutative Diagramme
\usetikzlibrary{circuits.logic.IEC}
\usetikzlibrary{%
    quotes,%
    babel,%
    arrows,%
    arrows.meta,%
    automata,%
    positioning,%
    trees,%
    graphs,%
    shapes,%
    calc,%
    decorations.pathreplacing,%
    matrix,%
    backgrounds,%
    intersections,%
    shadows%
}
\tikzset{>=Latex}						% Standard-Pfeilspitze
% ===========================================================

% Seitenlayout, Kopf-/Fußzeile
% ===========================================================
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, left=2.5cm, right=2cm]{geometry}
\clearpairofpagestyles
\KOMAoptions{headsepline=true}
\KOMAoptions{footsepline=true}
\automark[section]{section}				% Abschnittstitel in Kopfzeile
\cfoot{\thepage}
\raggedbottom
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing							% Zeilenabstand 1.5-fach
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
\usepackage[all]{nowidow}
%\usepackage{pdflscape}

% Konkrete Einstellungen:
\lohead{\vorlesungstitel}
\rohead{\semester}
\rofoot{\today}
\lofoot{Übungsblatt \blattnr}
% ===========================================================

% Hyperref für Referenzen und Hyperlinks
% ===========================================================
\usepackage[%
    hidelinks,
    pdfpagelabels,
    bookmarksopen=true,
    bookmarksnumbered=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=SkyBlue2,
    plainpages=false,
    pagebackref,
    citecolor=black,
    hypertexnames=true,
    pdfborderstyle={/S/U},
    linkbordercolor=SkyBlue2,
    colorlinks=false,
    backref=false]{hyperref}
\hypersetup{final}
% ===========================================================

% Listen und Tabellen
% ===========================================================
\usepackage{multicol}                         % Paket für mehrspaltige Textblöcke
\usepackage[shortlabels]{enumitem}            % Anpassung von Auflistungen (enumerate, itemize, etc.)
\setlist{itemsep=0pt}                         % Abstand von Items in Auflistungen
\setlist[enumerate]{font=\sffamily\bfseries}  % enumerate: fettgedruckte Ziffern
\setlist[itemize]{label=$\triangleright$}     % itemize: Dreieck als Aufzählungszeichen
\usepackage{tabularx}                         % bessere Tabellen
% ===========================================================

% ntheorem
% ===========================================================
\usepackage[amsmath]{ntheorem}

\theoremstyle{plain}
\theoremseparator{.}
\theorembodyfont{\normalfont}
\theorempreskip{2em}
\theorempostskip{2em}
% ===========================================================

% listings
% ===========================================================
\usepackage{listingsutf8}
\lstset{
    belowcaptionskip=1\baselineskip,
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
    commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
    stringstyle=\color{orange},
    numbers=left,
    numberstyle=\footnotesize\ttfamily\color{gray},
    tabsize=4
}
